港龍吉隆坡來港航班與印航客機今起14日禁止著陸香港

推

衞生署表示，由今日起至10月3日，禁止國泰港龍航空營運、由吉隆坡來港的客機，及印度航空營運的客機著陸香港。

署方指出，由國泰港龍航空營運、9月18日由吉隆坡飛抵香港的航班KA734，有5名乘客確診新型肺炎；由印度航空營運於9月18日由新德里飛抵香港的航班AI310，有6名乘客確診，因此署方引用有關規例，禁止有關航空公司的客機著陸香港。

根據《預防及控制疾病(規管跨境交通工具及到港者)規例》，如抵港民航客機上有5名或以上的乘客確診，或連續兩班相同航空公司從同一地點抵港的客機上，有3名或以上的乘客確診，相關公司的航線客機將會被禁止着陸香港14天。